\chapter{Requisitos}

  Tendo em vista a concepção e validação da solução, foram definidos os seguintes
  requisitos, sendo estes relativos aos subsistemas do projeto.

  \section{Mecânica e Alimentação}

    \begin{itemize}
      \item O veículo deverá ser capaz de movimentar-se em terrenos irregulares.
      \item O veículo deverá ser capaz de se manter em uma velocidade constante e pré-determinada.
      \item O veículo deverá possuir dimensões capazes de acomodar os componentes internos definidos no projeto.
      \item O veículo deverá possuir uma largura inferior ao caminho disponível para sua movimentação.
      \item O veículo deverá possuir na composição de sua estrutura materiais resistentes à corrosão e a esforços.
      \item O veículo deve ter peso suficiente para desenvolver uma boa tração para que o mesmo não atole durante seu percusso.
      \item O veículo deverá possuir uma bateria com uma capacidade suficiente para suprir o gasto energético do motor e demais componentes.
      \item O veículo deverá possuir um motor com torque suficiente para garantir sua movimentação.
      \item O veículo deverá possuir uma autonomia suficiente para realizar a coleta de dados nos canteiros e retornar para a origem.
      \item O veículo deverá possuir um revestimento resistente à água.
    \end{itemize}

\vfill
\pagebreak

  \section{Perfuração e Coleta}

    \begin{itemize}
      \item O veículo deverá realizar a leitura de dados referentes a umidade do solo, umidade relativa do ar e temperatura do ambiente nos pontos de medição definidos.
      \item O sistema de perfuração deverá ser capaz de realizar uma perfuração no plástico protetor das raízes e introduzir o sensor de umidade no solo.
      \item O sistema de perfuração deverá garantir a integridade do sensor.
      \item O sistema de perfuração deverá ser capaz de realizar a perfuração sem alterar a estabilidade do veículo.
    \end{itemize}

    \section{Localização e Informações}

      \begin{itemize}
        \item O veículo deverá permitir a inserção do número de canteiros a serem percorridos.
        \item O veículo deverá permitir a inserção da distância entre as coletas a serem feitas. 
        \item O veículo deverá permitir a movimentação entre as fileiras sem colisão.
        \item O sistema de coleta de dados deverá possuir sensores de geolocalização e inerciais que auxiliem na movimentação autônoma.
        \item O sistema de apresentação dos dados deverá permitir o upload e leitura do arquivo proveniente do veículo.
        \item O sistema de apresentação dos dados deverá permitir a apresentação dos dados lidos para o usuário de forma gráfica.
        \item O sistema de apresentação dos dados deverá permitir a apresentação dos dados lidos por meio de relatórios.
        \item O sistema de apresentação dos dados deverá permitir o armazenamento dos dados lidos.
        \item O sistema de apresentação dos dados deverá permitir a exclusão dos dados armazenados.
      \end{itemize}
